<!-- TOC -->

- [WIKI](#wiki)
  - [PCB概念](#pcb概念)
  - [PCB在各种电子设备中作用和功能](#pcb在各种电子设备中作用和功能)
  - [PCB技术发展概要](#pcb技术发展概要)
    - [通孔插装技术(THT)阶段PCB](#通孔插装技术tht阶段pcb)
    - [表面安装技术（SMT）阶段PCB](#表面安装技术smt阶段pcb)
    - [芯片级封装(CSP)阶段PCB](#芯片级封装csp阶段pcb)
  - [PCB表面涂覆技术](#pcb表面涂覆技术)
    - [用途分类](#用途分类)
  - [安规标识要求](#安规标识要求)
- [参考资料](#参考资料)

<!-- /TOC -->

# WIKI

## PCB概念

PCB（PrintedCircuitBoard），中文名称为印制电路板，又称印刷电路板、印刷线路板，是重要的电子部件，是电子元器件的支撑体，是电子元器件电气连接的提供者。由于它是采用电子印刷术制作的，故被称为“印刷”电路板。

## PCB在各种电子设备中作用和功能

0. 焊盘：提供集成电路等各种电子元器件固定、装配的机械支撑。　
0. 走线：实现集成电路等各种电子元器件之间的布线和电气连接（信号传输）或电绝缘。提供所要求的电气特性，如特性阻抗等。　
0. 绿油和丝印：为自动装配提供阻焊图形，为元器件插装、检查、维修提供识别字符和图形。

## PCB技术发展概要

从1903年至今,若以PCB组装技术的应用和发展角度来看,可分为三个阶段:

### 通孔插装技术(THT)阶段PCB

### 表面安装技术（SMT）阶段PCB

### 芯片级封装(CSP)阶段PCB

CSP开始进入急剧的变革于发展之中,推动PCB技术不断向前发展， PCB工业将走向激光时代和纳米时代.

## PCB表面涂覆技术

PCB表面涂覆技术是指阻焊涂覆(兼保护)层以外的可供电气连接用的可焊性涂(镀)覆层和保护层。

### 用途分类

0. 焊接用：因铜的表面必须有涂覆层保护，不然在空气中很容易氧化。
0. 接插件用：电镀Ni/Au或化学镀Ni/Au（硬金，含P及Co）
0. 线焊用：wire bonding 工艺

## 安规标识要求
0. 保险管的安规标识齐全保险丝附近是否有6 项完整的标识，包括保险丝序号、熔断特性、额定电流值、防爆特性、额定电压值、英文警告标识。若PCB上没有空间排布英文警告标识，可将工，英文警告标识放到产品的使用说明书中说明。
0. PCB上危险电压区域标注高压警示符PCB的危险电压区域部分应用40mil 宽的虚线与安全电压区域隔离，并印上高压危险标识和“ DANGER!HIGHVOTAGE ” 。
0. 原、付边隔离带标识清楚PCB的原、付边隔离带清晰，中间有虚线标识。
0. PCB板安规标识应明确齐全。

# 参考资料

> [硬件十万个为什么 | PCB制板基础知识](https://mp.weixin.qq.com/s/cdvhR0_sUOCXt1uX9OTkrg)